<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Alex Korovyansky]]></title>
  <link href="http://korovyansk.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://korovyansk.github.com/"/>
  <updated>2013-07-09T20:45:11+07:00</updated>
  <id>http://korovyansk.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Алексей Коровянский]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    
    <title type="html"><![CDATA[California 2013]]></title>
    <link href="http://korovyansk.github.com/blog/2013/06/19/california2013/"/>
    
    <updated>2013-06-19T21:00:00+07:00</updated>
    <id>http://korovyansk.github.com/blog/2013/06/19/california2013</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>В этом году поездка в Калифорнию вышла отличной! Очень помог опыт прошлого года. В первые дни поездки я наслаждался красотами СФ и его окрестностей как турист, а потом как гик, девелопер и GDG-организатор участвовал в мега-клевых IT-событиях, включая те, о которых я <a href="http://alexkorovyansky.com/blog/2013/05/05/io13waiting/">уже писал</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/california2013.jpg" title="Me and Golden Gate" ></p>

<!-- more -->


<p>Cначала я хотел сделать подробный пост про все интересные места, экскурсии и мероприятия, которые мне удалось посетить. Но после недели стараний стало очевидно, что получается пост сразу о слишком многом и писать его до законченной версии придется еще как минимум пару месяцев ☺. Поэтому я решил, что пост будет кратким. А если кто-то захочет подробней поговорить про поездку, жизнь в Silicon Valley, GDG, стартапы, работу в Google и на любые другие производные темы, то я всегда рад интересному и конкретному живому общению! Мои контакты <a href="http://about.me/korovyansk">тут</a>.</p>

<h2>Где я был и что видел</h2>

<p>Интересные туристические места и экскурсии:</p>

<ul>
<li><a href="http://www.calacademy.org/">California Academia of Sciences</a></li>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Golden_Gate_Park">Golden Gate Park</a></li>
<li><a href="http://rocket-space.com/">RocketSpace</a></li>
<li><a href="http://www.exploratorium.edu/">Exploratorium</a></li>
<li><a href="http://www.redandwhite.com/bus-tours/hop-on-hop-off.asp">Hop On Hop Off Bus Tour, SF</a></li>
<li><a href="http://www.hardrock.com/">Hard Rock Cafe</a></li>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/California_State_Route_1">California #1</a></li>
<li><a href="http://www.monterey.org/">Monterey</a></li>
<li><a href="http://www.bubbagump.com/locations/monterey/">Bubba Gump</a></li>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/17-Mile_Drive">17-Mile Drive</a></li>
<li><a href="http://www.carmelcalifornia.com/">Carmel By-The-Sea</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/events/ce6vn9efm5pgv6nsc9ofa1qm1pc">GDG Bike Ride in SF</a></li>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Golden_Gate_Bridge">Golden Gate (пешком и на велике)</a></li>
</ul>


<p>Мега-клевые организаторские и IT-мероприятия:</p>

<ul>
<li><a href="https://sites.google.com/site/gdgorganizersummit/">GDG Summit + After Party</a></li>
<li><a href="https://www.facebook.com/events/178316248990890">Facebook Kickoff Party @ I/O</a></li>
<li><a href="https://developers.google.com/events/io/">Google I/O + AfterParty</a></li>
<li><a href="http://io-nightcap2013.eventbrite.com/">Android Hacker Night by Square</a></li>
</ul>


<h2>Фото-версия</h2>

<p>Фоторепортаж с моими комментариями и впечатлениями про все вышеперечисленные места и события можно найти в <a href="http://instagram.com/korovyansk">моем Instagram-e</a>, начиная <a href="http://instagram.com/p/ZA4W9ux8gG/">отсюда</a>.</p>

<h2>Видео-версия</h2>

<p>А еще мы с Алексеем Зиновьевым выступили на <a href="http://vk.com/omskit">IT-субботнике</a> и подробно рассказали про поездку и наши впечатления. Всем обязательно смотреть и мотивироваться! Слайды <a href="http://www.slideshare.net/OmskIT/2013-0601-01-google-io">тут</a>.</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://player.vimeo.com/video/67648961 "></iframe></div>


<h2>В заключение</h2>

<p>Еще раз хочу пожелать каждому читателю не переставать верить в себя, в свою мечту, в успешность своего любимого дела, а также верить в других людей, особенно любимых, родных, друзей и коллег.</p>
]]></content>
    
  </entry>
  
  <entry>
    
    <title type="html"><![CDATA[Первый шаг]]></title>
    <link href="http://korovyansk.github.com/blog/2013/06/05/first-step/"/>
    
    <updated>2013-06-05T22:05:00+07:00</updated>
    <id>http://korovyansk.github.com/blog/2013/06/05/first-step</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня 5 июня 2013 года. И это мой последний рабочий день в Al Digit.</p>

<p>Эта компания стала моим первым официальным местом работы, я устроился туда сразу после Университета в августе 2010 года. Тогда в компании работало 5 человек, и мы сидели в маленьком офисе во Флагмане&#8230;</p>

<!-- more -->


<p>Почти за три года работы в Al Digit было немало событий и много проектов (интересных, неинтересных и очень интересных). Компания значительно выросла за это время, надеюсь, что в этом есть и моя заслуга. Мне довелось поработать с большим количеством классных и талантливых ребят, кто-то ушел из компании раньше меня, кто-то до сих пор там работает. Я уверен, что тем ребятам, которые сейчас остаются в компании, под силу решение самых сложных задач, а мобильная сфера еще будет очень активно расти - поэтому, я думаю, что у компании будет все хорошо, и даже в России мы увидим много классных мобильных приложений сделанных в Al Digit.</p>

<p>Кстати, совсем скоро в Google Play и App Store должна выйти мобильная версия <a href="http://www.fxclub.org/tools_soft/startfx/">StartFХ</a>, это был последний проект, над которым я работал в Al Digit в качестве тим-лида Android команды. Мне не стыдно за ту работу, которую мы сделали, надеюсь, маркетинг Forex Club тоже не подведет, и это приложение будет очень популярным в России и СНГ.</p>

<p>Для меня это был <a href="http://ru.linkedin.com/in/korovyansk/">длинный путь опыта</a>, начав программировать под Android в 2010 году, я бы никогда не поверил, что смогу стать техническим лидером таких проектов как StartFX. Но опыт приходил с каждым проектом — как я теперь могу сказать, главное не бояться браться за сложные задачи и любить то, что делаешь.</p>

<p>Конечно, я не собираюсь останавливаться на достигнутом, чувствую, что еще могу расти и расти, хочу сделать еще много хороших проектов. О планах на будущее — в ближайшее время хочу активно заниматься диссертацией == проектом M-Block (инновационная мобильная биометрическая система доступа). Очень хочу стать PhD до 2015 года. А вообще есть все шансы, что M-Block скоро наделает немало шуму в России.</p>

<p>Ну а сейчас я официально безработный человек, и это какое-то одновременно радостно-грустное чувство. Сегодняшний день для меня — это окончание первого шага в карьере и начало подготовки к следующему. Первый шаг оставил много хороших впечатлений, а что было плохого уже и не вспомню. Надеюсь, так будет и дальше!</p>

<p>И в завершение хотел бы сказать всем ребятам в Al Digit большое спасибо за это время! Хотел поставить какую-нибудь актуальную фотографию, но есть только такая :)</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/al_digit.jpg" title="Al Digit" ></p>
]]></content>
    
  </entry>
  
  <entry>
    
    <title type="html"><![CDATA[Ожидания перед I/O]]></title>
    <link href="http://korovyansk.github.com/blog/2013/05/05/io13waiting/"/>
    
    <updated>2013-05-05T13:01:00+07:00</updated>
    <id>http://korovyansk.github.com/blog/2013/05/05/io13waiting</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>До старта Google I/O 2013 остается чуть больше недели.</p>

<p>Уже завтра я вылетаю в Сан-Франциско!!!</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/google-io.jpg" title="Google I&#47;O 2013" ></p>

<p>Это вторая моя поездка в Калифорнию, поэтому в этом году все как-то проще и понятней: понимаю куда еду, зачем еду, чего стоит ожидать, а чего не очень.</p>

<p>В этом посте как раз про ожидания, точнее про самые ожидаемые события.</p>

<!-- more -->


<h2>1. GDG Summit</h2>

<p><a href="https://plus.google.com/events/c6urrpcdcqagjfdpkj1vnn7t0ik">13, 14 Мая. Google Plex, Mountain View.</a></p>

<p>Мега-тусовка GDG-организаторов со всего мира. На саммите обсуждаются идеи дальнейшего развития GDG коммьюнити, происходит непрерывный обмен опытом, много возможностей для неформального общения.</p>

<p>В том году организация мероприятия была на отличном уровне — условия, формат, питание, подарки — все было на высоте! А еще было очень классное After Party после саммита.</p>

<p>Очень интересно пообщаться с проактивными и успешными GDG-организаторами со всего мира. Прикольно, когда находишь общие интересы с человеком с другой стороны Земли, когда в таком общении легко рождаются крутые идеи, которые потом становятся реальностью.</p>

<p>Кстати, идеями с прошлого саммита были DevFest-ы и городские проекты.</p>

<p>В общем, очень жду GDG Summit 2013!</p>

<h2>2. Google I/O</h2>

<p><a href="https://developers.google.com/events/io/">15, 16, 17 Мая. Moscone Center West, San Francisco.</a></p>

<p>Все знают, что такое Google I/O и насколько это крутая конференция. Это то IT-событие, на которое я раньше мог только <a href="http://korovyansk.github.com/blog/2013/04/15/california-beginning/">мечтать</a> попасть.</p>

<p>В этом году запланировано какое-то невероятное количество докладов, Code Labs и Office Hours. Думаю, будет очень круто и очень масштабно! Конечно, очень жду.</p>

<h2>3. Android Hacker Night</h2>

<p><a href="http://androidnight.eventbrite.com/">16 Мая. San Francisco.</a></p>

<p>Конечно, я рассматриваю поездку не только как время для улетных развлечений, классного общения и путешествий, но и как отличную возможность для профессионального роста. Очень интересно послушать некоторые доклады по Android на I/O, пообщаться на Office Hours, но еще больше мне хочется побывать на Android Hacker Night.</p>

<p>Почему? Как такое может быть?</p>

<p>Потому что это событие организуют очень крутые ребята из Square (в частности, <a href="https://plus.google.com/108284392618554783657/posts">Jake Wharton</a>). Эти люди в своей повседневной жизни делают один из самых успешных на данный момент стартапов в Долине, и по ходу еще успевают контрибьютить обалденный Open Source для Android (Actionbar Sherlock, Otto, Dagger, Tape, Robolectric и другие).</p>

<p>Более того, заявляется очень актуальная и нетривиальная тема — How to Code for Simplicity and Testability. Более подробно можно прочитать <a href="http://androidnight.eventbrite.com/">тут</a>.</p>

<p>Я очень рад, что успел урвать билет. Жду этот ивент чуть ли не больше, чем доклады и Code Labs по Android на Google I/O.</p>

<h2>А также</h2>

<p>GDG Summit, Google I/O и Android Hacker Night — это мой top3 ожиданий на данный момент. Хотя этот выбор не так-то прост, например, есть еще классные ивенты про Google Glass, взрывной Android-ивент от Facebook, GDG-велопокатушки по SF и многое другое&#8230;</p>

<p>В какой-то момент я понял, что уже запутался в количестве интересных ивентов, которые проходят в эпсилон-окресности I/O. Поэтому собрал их все в отдельный <a href="http://goo.gl/10sRg">Google Calendar</a>. На данный момент, в календаре 33 ивента на одну неделю, и думаю, что это еще не все.</p>

<p>Эх нам бы так жить :) Ну да ладно, у нас в Омске сейчас тоже хорошая динамика!</p>

<p><strong>P.S.</strong> Настроение перед поездкой <a href="http://youtu.be/wq-S8CIU7VA">вот такое</a> :)</p>
]]></content>
    
  </entry>
  
  <entry>
    
    <title type="html"><![CDATA[EcaHack 2013]]></title>
    <link href="http://korovyansk.github.com/blog/2013/04/27/ecahack2013/"/>
    
    <updated>2013-04-27T21:48:00+07:00</updated>
    <id>http://korovyansk.github.com/blog/2013/04/27/ecahack2013</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>В прошлые выходные (20-21 апреля) я участвовал в <a href="http://blog.gdgomsk.org/2013/03/omsk-ecahack-2013-android.html">EcaHack Omsk</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/IMG_17800.jpg" title="EcaHack - Наша команда M-Block: Костя, я, Паша" ></p>

<p>За два дня хакатона наша команда (в составе: меня, Паши Сумарокова и Кости Драволина) сделала первый прототип биометрической системы доступа M-Block, включающий базовую версию Android клиента, замка на Raspberry и серверной части на Django. Верификация пользователя в прототипе делается только по голосу.</p>

<!-- more -->


<p>Хакатон позволил сделать нам серьезный шаг вперед в разработке и понимании нашего проекта, btw, на мой взгляд, это самый лучший формат для быстрого старта в каком-либо проекте.</p>

<p>Еще один очень важный момент, на EcaHack мы получили фидбэк, идеи и мнения других людей о нашем проекте. Теперь я намного лучше понимаю, что нужно учитывать при дальнейшем проектировании и реализации системы.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/Ns7tI0qRYO4.jpg" title="EcaHack Omsk 2013" ></p>

<p>Про сам хакатон стоит сказать, что лейтмотивом мероприятия стали городские проекты! Было не очень много команд, но все они делали классные проекты со смыслом и пользой для нашего города. Особенно мне понравились приложения <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.wwmteam.wwm">We Want Metro</a> (в поддержку строительства в Омске метро), <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ecahack.fanburst">Fan Burst!</a> (приложение для болельщиков ВК &#171;Омичка&#187;) и пуш-нотификатор о новостях ЖКХ.</p>

<p>На презентации проектов присутствовали представители айти отдела муниципалитета, блоггеры и участники омских общественных движений. Поэтому практически каждый проект вызывал активную и продуктивную дискуссию.</p>

<p>В сумме, несмотря на усталось и 13 рабочих дней подряд, впечатления и настроение от мероприятия осталось очень хорошее! Надеюсь, подобные мероприятия будут проводиться и дальше!</p>

<p><strong>P.S.</strong> Кстати, мы заняли второе место, но это не очень важно. Официальные итоги хакатона можно прочитать <a href="http://blog.gdgomsk.org/2013/04/summary-of-ecahack-omsk-2013.html">тут</a>.</p>
]]></content>
    
  </entry>
  
  <entry>
    
    <title type="html"><![CDATA[Одна мечта]]></title>
    <link href="http://korovyansk.github.com/blog/2013/04/15/california-beginning/"/>
    
    <updated>2013-04-15T00:25:00+07:00</updated>
    <id>http://korovyansk.github.com/blog/2013/04/15/california-beginning</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я всегда хотел побывать в Калифорнии и Кремниевой долине! Когда учился в университете, думал как было бы круто туда попасть, но абсолютно не представлял, как это может случиться. У меня даже не было никаких серьезных предположений — просто мечта, и все.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/1280px-AlumRockViewSiliconValley_w.jpg" title="Кремниевая долина" ></p>

<p>В последние годы учебы мне стали интересны мобильные платформы, пошел работать, профессионально подевелопил немного под iOS и всерьез взялся за разработку приложений под Android. Читал много, было интересно, быстро узнал о том, что есть такая классная конференция как <a href="https://developers.google.com/events/io/about" title="Google I/O">Google I/O</a>. Много докладов по Android смотрел с нее, они были весьма хороши. И тут я еще больше захотел в Калифорнию, ведь именно там, в Сан-Франциско, каждый год проводилась эта конференция!</p>

<p>Вот такая одна (конечно, не единственная) мечта была у меня в 2010 году.</p>

<!-- more -->


<h2>Google I/O Extended</h2>

<p>В апреле 2011-го, заходя на обновленный сайт Google I/O, я узнал о возможности совместного просмотра докладов в девелоперском кругу в формате Google I/O Extended. Я подумал, что было бы круто поучаствовать в таком мероприятии. Посмотрел на карту, там было много городов в разных странах, но на территории России не было ни одного.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/google-io-2011-moscone-west.jpeg" title="Google I&#47;O, Moscone Center, San Francisco" ></p>

<p>Не успев закрыть страницу, я заметил информацию о том, что Google I/O Extended может пройти в любом населенном пункте, где есть Google Technology User Group (GTUG) или Google Students Ambassador. Что такое амбассадорские программы я представлял, мой научный руководитель был амбассадором компании Sun в нашем городе. Однако, прочитав про гугловских амбассадоров я узнал, что в России такой программы нет. Тогда я стал смотреть что же такое GTUG, впервые зашел на сайт <a href="http://gtugs.org" title="Google Technology User Groups">http://gtugs.org</a> (сейчас там редирект на сайт GDG) и тут же нашел ответ. Приятно, было видеть что в России было несколько активных GTUG сообществ. К сожалению, за Уралом групп не было, поэтому даже теоретически в Омске не было площадки для проведения Google I/O Extended.</p>

<p>И тут я обнаружил замечание, что если в вашем городе нет GTUG, это не проблема, каждый желающий может стать лидером и организатором новой группы. После нескольких дней раздумий и обсуждений с авторитетными людьми, я решил организовать группу в Омске! 24 апреля 2011 мной был запущен сайт <a href="http://omsk.gtugs.org" title="Omsk Google Technology User Group">http://omsk.gtugs.org</a>, это день стал официальным днем рождения Omsk Google Technology User Group!</p>

<h2>Omsk GTUG</h2>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/IMG_1824.jpg" title="'Omsk GTUG'" ></p>

<p>Это было начало большого пути! Google I/O Extended прошел весьма интересно, как с точки зрения участников ивента (которых было около 30-40 за два дня), так и мне понравилось быть организатором девелоперских мероприятий, придумывать и воплощать в жизнь невероятные и общественно-полезные айти-идеи.</p>

<p>Дальше было больше и интересней: <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5735729217438275105" title="Битва дистрибутивов">Битва дистрибутивов</a>, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5735731075713006225" title="Хакатон по Google Chrome Extensions">хакатон по Google Chrome Extensions</a>, Software Freedom Day, Open call for Google Developer Day, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5735736164014348321" title="GTUGs Day in Google Russia">GTUGs Day in Google Russia</a>, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5735746863603510513" title="Google Developer Day">Google Developer Day</a>, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5735732585698215009," title="Hello Android">Hello Android</a>, Interantenna Mobile Contest, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5735757368667993169" title="Google для Чайников">Google для Чайников</a>, Developer Cafés, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5722172729492704481" title="Global Android DevCamp">Global Android DevCamp</a>, образование Org. Team, <a href="https://plus.google.com/u/0/photos/102520175692033125056/albums/5729361397909278145" title="Собеседование в Google">Собеседование в Google</a>, и это только те мероприятия и события с апреля 2011 года по апрель 2012, которые непосредственно были связаны c Omsk GTUG и в организации, которых я принял непосредственное участие.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/IMG_7929_1.jpeg" title="Global Android DevCamp in Omsk" ></p>

<p>Все эти события и самые яркие моменты, наверное, тема для отдельного большого поста ☺ Если кратко, то это было круто и неповторимо, это был бесценный опыт, который мне было очень интересно получить. Мне предоставилась уникальная возможность: общаться с активными и талантливыми людьми, раз за разом реализовывать все более крутые и прорывные идеи, делать что-то полезное для общества, города и образования, быть лидером девелоперского сообщества.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/IMG_1603.JPG" title="Google Developer Day" ></p>

<p>За 2011 год Omsk GTUG вырос из группы-новичка в самое активное и продуктивное девелоперское сообщество за историю Омска. Также мы прочно и надолго закрепились в top10 GTUG-ов планеты. И на сегодняшний день, усилиями нашей Org. Team и всех активных участников сообщества, омская группа не останавливается на достигнутом и продолжает свое развитие.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/yDo9i6NWAyo.jpeg" title="Google Web Hackathon" ></p>

<h2>Еще раз о мечте</h2>

<p>Думал ли я, что моя активная деятельность как лидера Omsk GTUG уже в 2012 году приведет к исполнению мечты? Если честно, я в это не верил. GTUG-и основаны на принципах энтузиазма и внутреннего интереса, никакой поддержки со стороны Google никому не обещается, если только самым самым активным. Я просто делал то, что мне было интересно, в свободное от работы время, пусть даже иногда это отнимало кучу времени и немало сил.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/IMG_1462.jpeg" title="'Доклад в офисе Google Russia'" ></p>

<p>Мечта стала чуть ближе к реальности, когда весной 2012 года из Google пришло письмо о том, что они смогут поддержать поездку ограниченного числа лидеров GTUG групп на Google I/O 2012, оплатив перелеты и/или проживание в Сан-Франциско. Я конечно, подал заявку, и конечно не только я, а и многие многие другие лидеры групп со всего мира. Я надеялся на лучший исход, но если честно не верил, что калифорнийский Google вот так возьмет и заплатит за меня кучу денег. Не был уверен, что там на другой стороне Земли в достаточной мере следят за достижениями нашей группы и меня как организатора.</p>

<p>И вот как-то утром я открыл почту и увидел там письмо с текстом, о том что Google готов поддержать мою поездку в Калифорнию, на Google I/O 2012, полностью оплатив перелеты в обе стороны и проживание в отеле на время конференции.</p>

<p><img class="center" src="http://korovyansk.github.com/images/posts/welcome-to-san-francisco-kevin-ho.jpeg" title="Сан Франциско" ></p>

<p>В этот миг я ощутил, что моя мечта в одно мгновенье из чего-то далекого и неопределенного стала самой настоящей реальностью! Как оказалось, потребовалось всего лишь около года, и нужно было только верить в мечту и заниматься интересным для себя хобби!!! ☺</p>

<p><strong>P.S.</strong> Надеюсь этот пост поможет кому-то поверить в свою мечту, а также в магию и увлекательность общественно полезных хобби в своем городе! ☺</p>

<p><strong>P.P.S.</strong> Во многих делах начало — это очень важный и определяющий момент, именно в такие моменты, особенно ценна поддержка. Хочу сказать большое спасибо всем, кто верил в меня, поддерживал и был вместе со мной на этом пути!</p>
]]></content>
    
  </entry>
  
</feed>